# CarryPatk CP-001 BLEインターフェース仕様

このドキュメントは、CarryPark CP-001 とスマートフォンやタブレット間の Bluetooth Low Energy（以下 BTLE) を使った通信方法を説明します。

# プロトコルスタック

CP-001 で使用する BTLE のプロトコルスタックは下図のようになっています。

![CP001プロトコルスタック全体図](images/protocolstack-abstract.png)

図の左側が CP-001 ロック装置 です。図の右側が iOS または Android OS を搭載したスマートフォンです。  
CP-001 ロック装置は BTLE の ペリフェラルとして動作します。  
スマートフォンは BTLE のセントラルとして動作します。  
図のように基本的な通信は BTLE の GATT による通信方式となります。  

## MLDP について

CP-001 ロック装置の中で、GATT Server の上の MLDP とは Microchip Low Energy Data Profile の事です。  
MLDP は GATT 上に Microchip 社が独自に作成したサービスで、GATT による1バイト単位の送信と受信を連続したバイトストリームに変換するカスタムサービスです。
しかしこのサービスは Microchip 社の BTLE モジュール内で実装され、BTLEモジュールと接続したマイクロコントローラ用のもので、図右側のスマートフォン用ではありません。
スマートフォン側のアプリケーション開発においては BTLE の GATT による Read/Write をベースにバイトストリームとしてデータを書き込みまたは読み取りを行うようにしてください。



# 接続までのシーケンス概要

接続までのシーケンスの概要を以下に示します。

![CP001プロトコルスタック接続までのシーケンス](images/protocolstack-connecting.png)

接続までのシーケンスは BTLE の基本シーケンスの通りとなります。

1. まず BTLE ペリフェラル側が Advertising を発信します。
1. スマートフォンなど BTLE セントラルは、Advertising をスキャン(BLEScan)します。
1. BTLEセントラルは Advertising 情報から接続をしたいペリフェラルを選択し、
1. 接続要求(Connect Request)を出します。

＊以上の BLEScan および Connect Request から Connect までは、iOS/Android の BTLE のマネージャー(またはライブラリ）でサポートされているはずです。

# 接続以後のシーケンス概要

接続後のデータのやりとり概要を以下に示します。

![CP001プロトコルスタック接続後のシーケンス](images/protocolstack-connect.png)

図のように CP-001 ロック装置は Gatt サーバとして、スマートフォンは Gatt クライアントとして動作します。

スマートフォン側からデータを送信する場合には、 Gatt クライアントとしてデータを Gatt サーバに書き込む動作(Write)、図では④の動作となります。
CP-001 ロック装置側では GATT サーバに書き込まれたデータを読み取り装置の制御を行います。  

CP-001 ロック装置側からデータを送信する場合には、Gatt サーバにデータが書き込まれます。
スマートフォン側では notification 機能によりGattサーバのデータに変更があったことを知り、Gattサーバのデータを読み取り(Read)します。図では⑦の動作となります。

## CP-001 での取り決め：MLDP

上述のように CP-001 ロック装置とスマートフォン間 BTLE 通信は Gatt による送受信が基本です。
その上で CP-001 ロック装置側では Microchip 社により作成された MLDP、Gatt上の1バイトの送受信をバイトストリームに拡張する通信方式を利用します。

更にバイトストリームをアスキー文字列を利用したコマンドとレスポンスとして定義するため、デリミターを CR(0x0D) と定めます。

	CP-001 とスマートフォン間のコマンド定義：  {任意のascii文字列}CR

また後述する Microchip 社のサンプルアプリ SmartData での動作確認を容易にするため、セミコロン';'(0x3b) もデリミターとします。

コマンドベースでの定義については別章で説明します。

## MLDP のサービスUUID とキャラスタリスティック UUID

MLDPのサービスUUID とキャラスタリスティック UUIDは以下の通りです。

| UUID | |
|-----|-----|
|サービスUUID | 0x49535343-FE7D-4AE5-8FA9-9FAFD205E455 |
|キャラスタリスティックUUID | 0x49535343-1E4D-4BD9-BA61-23C647249616 |


# 既存スマートフォンアプリによる動作例

## LightBlue による確認

1. iPhone を準備してください。
1. App Store で LightBlue をダウンロードしてください。  
 ![LightBlueの説明画面](images/IMG_4050.PNG)
1. LightBlue で BLE デバイスの検索を行います。  
 CP001-XXXX という文字が見えるはずです。
1. CP001-XXXX に接続すると他の BLE のキャラクタリスティックは下の図のような設定になっているはずです。  
 ![設定状態](images/IMG_4051.PNG)  
 マニュファクチャが CarryPark に、モデルナンバーが CP-001 になっています。
1. MLDP を利用してデータを書き込む方法は、次の SmartData による方法に記載します。

## SmartData による CP-001 基板の動作確認

1. iPhone を準備してください。
1. App Store で SmartData をダウンロードしてください。  
 ![SmartDataの説明画面](images/IMG_4052.PNG)
1. SmartData を起動し、CP001-XXXX に接続します。
1. ステータスコマンドを発行してみます。  
 status;  
 status の後に、最後にセミコロン(;) をつけてください。そして「Send」をタップします。  
 本当はキャリッジリターン(CR, 0x0D)を送るべきなのですが、SmartData では入力できないため、セミコロン(;)を改行コードの代わりに利用しています。  
 ![status](images/IMG_4048.PNG)
1. 結果は以下のようになります。  
 ![status result](images/IMG_4049.PNG)
1.close; open: も同じように行います。  
 ![close](images/IMG_4046.PNG)
1. 結果のイメージ  
 ![close result](images/IMG_4047.PNG)


# CP-001 コマンド/レスポンス定義

CP-001 とスマートフォン間の通信では MLDP を利用したアスキー文字列によるコマンド/レスポンスでのやりとりを行います。  
デリミターは CR(0x0D) とデバッグ用に ;(0x3b) とします。

* 2020年1月末時点では未定ですが、最終的にはコマンド/レスポンスを利用したシーケンスを作成する予定です。

## コマンド一覧

|コマンド| 内容 |
|-------|--------|
| close | CP-001 に施錠を指示する。|
| open | CP-001 に解錠を指示する。|
| status | CP-001 に状態を問い合わせる。|

## レスポンス一覧 

|レスポンス| 内容 |
|--------|------|
|CLOSE OK| 施錠が正常に終了。|
|OPEN OK | 解錠が正常に終了。|
|CLOSE ERR={num}, {message} | 施錠でエラー。エラー番号:num, エラーメッセージ:message |
|OPEN ERR={num}, {message} | 施錠でエラー。エラー番号:num, エラーメッセージ:message |
|STATUS:{message} | 各コマンド後の状態報告。status コマンドへのレスポンス。内容がmessageに表示|

## ステータスエラー一覧

| エラー番号 |  内容     |
|----------|-------|
| -101 | 施錠(close)の初期状態エラー。施錠の開始時にアームスタンバイONセンサーがONのまま、またはアームニュートラルONセンサーがOFFのまま|
| -102 | 施錠(close)のタイムアウトエラー。モータを正転させたが30秒経過してもアームスタンバイONセンサーがONにならなかった。|
| -103 | 施業(close)の機器エラー。モータを正転させ、アームスタンバイONセンサーがONになったが、アームニュートラルONセンサーもONのまま。プレートが動いていない。|
| -202 | 解錠(open)のタイムアウトエラー。モータを正転させたが30秒経過してもアームスタンバイONセンサーがOFFにならなかった。|
| -203 | 解錠(open)の機器エラー。モータを正転させ、アームスタンバイONセンサーがOFFになったが、アームニュートラルONセンサーもOFFのまま。プレートが動いていない。|


# MLDP の参考資料

MLDP 関連の資料を以下に記載します。

[マイクロテクニカ社RN4678](http://www.microtechnica-shop.jp/shopdetail/000000000084/)  
[スタックオーバーフロー](https://stackoverflow.com/questions/31211559/using-microhips-mldp-data-streaming-from-android-or-ios)

